---
description: 数据中心指的是数据接入相关的功能，用于管理多种数据接入方式，记录数据接入历史。
---

# 数据中心

依次点击进入“数据中心“—数据中心页面，首先可以看到一个360度旋转的立体柱状图，柱状图中每一个方块代表一种数据接入方式，Dmartech提供了多样化的数据接入方式，目前支持创建服务端SDK接口、服务端API接口、客户端JS-SDK、SFTP这四种类型的数据源。

1）服务端API接口：采用Rest原则设计，使用秘钥授权和身份认证。请求和返回均采用规范的JSON格式，且编码为utf8，接口详情查看“[API](broken-reference)“

2）服务端SDK：目前支持JAVA JDK， 通过在项目中引入JAR包的方式， 将数据通过SDK传输给服务器。 接口详情查看“[SDK](../../sdk-js-sdk/sdk-zhong-wen.md)“

3）JS-SDK：是客户端的SDK，支持从联系人端快速上传文件，接口详情查看“[JS-SDK](../../sdk-js-sdk/sdk-js-sdk.md)“

4）SFTP数据文件传输：通过秘钥安全访问FTP服务器，按日期分事件上传并更新数据。

选择接入方式，创建数据源，每一种接入方式都会有具体的操作指引，在数据源详情页面，可以查看数据概览、以及接入方式。

![](<../../.gitbook/assets/2 (7).gif>)

#### 关于SFTP类型数据源表头说明

![](<../../.gitbook/assets/image (336).png>)

【数据行数】导入的EXCEL/CSV文件，除表头之外，剩余行数\
【重复行数】

* 事件数据: event\_id列, 值相同, 则判定为重复数据
* 用户数据(或删除用户): 用户主键列, 存在一个或多个值相同, 则判定为重复数据

【无效数据】

* 空行
* &#x20;与表头不对齐(仅对CSV起效), 如: 多列, 少列, 错列等
* 缺少用户主键
* 事件数据缺少event\_id
* 事件数据缺少create\_time

【 数据行数(去重) 】= 数据行数 - 重复行数 - 无效行数\
【导入成功(去重) 】数据行数(去重) - 数据行数(去重)中导入错误的行数
